解籤佬話特首及部分問責官員要自行下台承擔後果

鄉議局主席劉業強為香港求得第92籤的中籤。籤文內容是「人生何在逞英豪，天理人情只要公；天眼恢恢疏不漏，定然作福福來從」。劉業強表示，過去大半年社會撕裂、內耗，政府責無旁貸，認為政府不應逞英雄、自以為是，要聆聽民意、不應強行施政，要盡早尋求共識。被問到逞英雄的是否行政長官林鄭月娥，劉業強表示整個政府都有責任。他認為政府是「大台」，要主動踏出一步，了解市民有何需要才推行政策。解籤師傅陳天恩表示，「天理人情只要公；天眼恢恢疏不漏」解作「人在做、天在看」，認為天是非常公道，去年政府失去修補社會撕裂的機會，籤文反映今年會更加混亂。他認為行政長官林鄭月娥與部分問責官員要自行下台，為所做的事負責，承擔後果。在新型冠狀病毒疫情方面，解籤師傅認為「定然作福福來從」解作疫情能在農曆3月平息，相信車公會保祐香港。有市民認為「天眼恢恢疏不漏」的籤文反映好人會平安，做壞事會有報應。她又認為政府要聆聽民意，回應市民訴求。

2020-01-26 12:25:45

去年政府失去修補社會撕裂的機會，籤文反映今年會更加混亂。他認為行政長官林鄭月娥與部分問責官員要自行下台，為所做的事負責，承擔後果。

解籤師傅前線好黃

林鄭都想辭職，佢老細唔俾

維尼用巨龍壓住777個蘭花, 無法自拔

又話負責任所以唔走屌你咁問責制係乜撚嘢

但佢可以咩都唔做姐, 咁佢唔衰果樣都唔做, 叫佢收皮啦

車公講到咁白，解籤師傅就算藍嘅都兜唔到啦

我睇唔到我唔知我唔清楚

好難講呀 佢可以屈後生仔逞英雄

小弟見識少呢句點解

解簽佬等被人拉啦

言過其實, 不可大用

揮淚斬馬稷

馬謖

維尼下面好黃

三國蜀漢馬謖失街亭

叫車公吹雞神打上身, 一眾勇武天兵神將打柒林奠得唔得

「定然作福福來從」解作疫情能在農曆3月平息

點吹出嚟?

三白眼短命鬼

上年好似真係有解簽佬夾硬話好簽

支共將會失香港?

邊度三月

班冚家鏟之前請車公食放題諗住走得甩?

車公廟好似好準

係時候埋單

mtr前線都好黃

in車公 we trust

查下邊個係馬謖

下場會點... 希望真係有惡報

馬謖[1]（190年－228年），字幼常，荊州襄陽宜城（今湖北宜城）人。蜀漢參軍，也是侍中馬良之弟。初以荊州從事跟隨劉備取蜀入川，曾任綿竹、成都令、越嶲太守。

言過其實
劉備臨終前，告誡諸葛亮：「馬謖說的話大過實際的本領，不可以委以重任，請丞相務必好好觀察他。」但諸葛亮不認同此看法，任命馬謖為參軍，經常和他日夜談論軍議[2]。

失街亭
孔明揮淚斬馬謖
228年諸葛亮出祁山，獨排眾議不用宿將魏延、吳懿，反而提拔參軍馬謖為主帥。其後馬謖在街亭佈陣時違背諸葛亮交代，且不聽副將王平諫言，自認居高臨下可勢如破竹，便捨水上山佈陣。魏軍大將張郃進軍街亭，偵察到馬謖捨水上山，心中大喜，立即揮兵切斷水源，掐斷糧道，將馬謖部隊圍困於山上，縱火燒山。蜀軍饑渴難忍，軍心渙散，不戰自亂。張郃命令軍隊乘勢進攻，蜀軍大敗。蜀軍進退無據，不得已放棄隴右三郡，退守漢中。《三國志‧向朗傳》則提到馬謖棄軍而逃，並未主動向諸葛亮請罪。向朗向來與馬謖友好，知情不報。事發後，馬謖被捕入監。諸葛亮以自失律而敗喪其師，遂上表自貶三級，斬馬謖及將軍張休、李盛以謝眾人，剝奪將軍黃襲等兵權[3][4][5][6]，《三國志》作者陳壽父親為馬謖參軍，遭到髡刑處罰[7]。同時諸葛亮憎恨向朗包庇馬謖之行為，免向朗官職還歸成都。[8][9][10]（《馬良傳附馬謖》則記載馬謖下獄後病故。[11]）

諸葛亮把兵權交給馬謖，馬謖不聽諸葛亮的勸告，諸葛亮說要把營地駐紮在平地有水的地方
但是馬謖偏偏要駐紮在山上，結果蜀軍被對方以火攻而慘敗，馬謖就被斬了（馬謖是諸葛亮的愛將）

有 未仆街到而家囉

點承擔？
一命賠一命？幾多家庭破碎晒
下台？不得好死就差唔多

斬得好

他認為政府是「大台」

我駛唔駛可憐佢

咁誠實

斬得

三月辭呢個風越來越旺

林鄭

佢條頸生野等天收

有兩邊意思wo
不過我比較信講緊政府

姐係話林鄭賴9叻

車公幫手帶風向

辭職d人都唔會比你走去英國, 要你做地底泥

車公都車把你

馬稷=冇料到又唔諸葛亮命令 自視過高搞到失守陣地
即香港會比林鄭搞到變爛地

咁樣做係不利於豬爆同攬炒嘅啵.

馬謖係林鄭啦
可憐香港人
要比馬謖帶去送死
全滅

但落台有咩用

佢帶兵 兵=popo

天理人情只要公；天眼恢恢疏不漏

車公食咗咁多tg 梗係黃啦

落台返英國養老

人在做天在看

今次車公都講得好白下

樂觀啲，可以係令中共失香港，香港冇事呢

即係班狗官同黑警好快比天收，承擔後果

人生何在逞英豪（淋病唔好逞英雄啦）
天眼恢恢疏不漏（黑狗末日，清算黑狗）

More

我覺得係指林鄭堅決唔封關，
武漢肺炎最終嚟到香港爆發，
就好似街亭之戰時嘅馬謖一意孤行，
在山上駐兵，最終戰敗。

有福囉

定然作福福縱來

同楊天命講嘅一樣

推

【北海觀音明善堂白話簡釋】
人生何必逞強爭鬥稱英豪，
天理人情自有公論；
天眼恢恢疏而不漏，
作福之人定然會有福報相應。

【求得此籤 】
流運官符當令
逞凶鬥狠 爭強好勝
其實外強中乾．自私自利 ,
上天示警．不然災星突至天降後悔莫及

速速解送官符 預防及消解厄運
凡事秉持公理正義
修身自省 以和為貴
諸事大吉．女須改運
偏財橫財尚可,正財平平.

【斷曰】
外強中乾．有私無公．上天示警．不然災星．

今次劉禪解得唔錯喎…

個名

咁厚面皮，點會下台

自以為是，唔聽人講
王平再三進諫都唔聽
結果大敗街亭，孔明北伐大計俾佢一嘢玩完

講開post 煲大佢

我認為同時講緊班黑警下場

主要係 公理 你認為係邊面囉

北伐咪即係我地囉

係公道

大佬靠佢攬炒香港，好想佢留到全港七百萬人造反先落

姐係PK鄧會走佬

似係依個解法
好撚驚呀屌

仲話會拉哂手足...所以呢d野睇你點解既啫

不過手足行得出黎，都係為良知。黑警，白衣人就唔同啦

藍絲comment

Patrick Ho 班黃絲仲係到打飛機！ 人生何在逞英雄，係指佢地，下聯就係佢地的下場
車公靈簽 第九十二簽：中籤
> 簽文：人生何在逞英豪，天理人情只要公；天眼恢恢疏不漏，定然作福福來縱。

天理關藍絲咩事

講明為香港求籤，籤文當然係講有權有勢話事人

有市民認為「天眼恢恢疏不漏」的籤文反映好人會平安，做壞事會有報應。
但香港已失去好多個周梓樂同陳彥霖啦

我地梗係明 但係藍絲不嬲黑講成白

林奠帶隊，輸左個香港，一統台灣大計玩完

錯表情

一年前
解簽人陳天恩指劉業強所求「中籤」乃下籤「非常差 林鄭來年有好日子過 斬我個頭當凳坐」

唔係喊咩？

下台有撚用

佢地講咩唔重要
支那肺炎已經證明真係有報應
睇下邊個笑到最後咪知支簽講邊個

馬幼常失街亭，亂了丞相大局。即是林鄭搞亂香港，習總中國夢碎？

佢地以為自己係正義

但佢係咁話香港將來好難挨，叫d後生仔走到好走，好撚驚

林鄭暗黃
靜靜雞

沙田係上籤

聽佢9up,佢直情踩行油

BULLSHIT

得把口 紙上談兵 落場冇撚用 累全家

咦！按支卦個典故，咪要揮淚斬馬謖？係就可喜可賀喎！

你估查左就唔會出事

廟入面嘅師傅都係維穩多，鏡頭高官面前都未必會講真話，詞不達意

解作疫情能在農曆3月平息仲要捱多3個月
無口罩啦
淋病落台會唔會因為病死

1.示威者無大台(無諸葛亮也無馬謖)
2.公道自在人心(自由 人權 馬格尼茨法)
3.一路都係示威者對著政府講人在做,天在看
4.鄉議會爭住同政府割席
5.天網恢恢~疏而不漏/天道公平作惡就要受懲罰,它看起來似乎很不周密,但最終不會放過一個壞人(示威者係一路都受到法律懲罰,只有未受過懲罰既先會比人講呢句)
6.POPO射催淚彈搞9車公個地盤,你估車公會唔會保佑佢

真手足

0:30 左1紅衫個解簽師傅個樣已經話畀你知支簽唔多好

佢就想呀unun腳

係wo 第5個諗少左，咁真係講緊港共同黑警

hi沙田友

睇得自己太高，以為跟兵書做就唔會錯

結果失街亭

其實係解簽嗰個
之前話香港會有暴動嗰個, 佢都係解支中簽
但佢話香港運勢唔好

肺炎唔好咁快完啦
可唔可以死番一兩億支那人先完

我仲等緊支爆架

我唔信鬼神之說既 如果冇人做手腳既話
呢兩年既籖真係幾邪幾中

揮淚斬馬稷（史實係獄中病死）基本上係古代最出名既 中央斬地區將軍既故仔
重要通常係指 個條友自作聰明 最後要殺左佢
希望車公顯靈

因為沙田首都手足好撚勁，同埋議會已經黃化

咁難得有支爆嘅機會，唔想就咁完
如果香港死700萬人可以換到上面死幾億人都抵

屌你咩

洗乾淨個籮柚等肅清

呢個真
北伐大計=和平統一台灣
馬謖街亭兵敗=奠定左北伐完全無可能再成功

馬謖帶兵比張郃全滅
兵=POPO,又或者都代表左香港前途
最後全部都要問責,斬GE斬,革職GE革職
雖然蜀國最後都亡國
但起碼班仆街都得到應得GE下場先

香港版"我活不了,你都別想活!"

D精定D尿？

習大大淚斬林鄭，蜀代表咩，魏代表咩，自己參透下

落台就係後果？

大家收貨？？？

磨擦力

諸葛亮攻祁山時，眾人都建議用宿將魏延、吳懿等人任主將，但諸葛亮不聽，任命自己的參軍馬謖領導諸軍。後諸葛亮下令馬謖守住軍事重地街亭，以防禦曹魏將領張郃的進攻，然而馬謖違反諸葛亮節度，舉措煩擾，更加捨棄水源，選擇登上南山據守而非佔據山下的城鎮；禆將軍王平曾多番規勸，但馬謖都不接納。張郃到後，包圍山上，又斷絕山上馬謖軍的水源，並且大舉進擊，大破馬謖軍，士卒四散，潰不成軍。此時王平命自己所領的軍隊鳴鼓自守，張郃懷疑有伏兵，不敢進逼，王平得以有時間收拾殘軍，並率領敗軍撤回。馬謖失守街亭後，諸葛亮失去重要據點，進退無據，無法再戰，於是遷西縣一千多戶撤回漢中。馬謖與將領李盛、張休等人被處死，黃襲被奪兵。

簡單講
一個自以為好叻既人，唔聽專家講，最後敗左老細個project, 被斬

皇天擊殺林鄭 刻不容緩

感覺甴近平就快忍唔住飛起條柒婆

呢篇個source係咩

人生何必逞強爭鬥稱英豪 呢句一睇真係起雞皮諗起一個老女人

習呢個仆街不能對比諸葛亮

rthk

仲下台？切腹謝罪都還唔撚到

唔洗解籤佬都睇得明既籤，求車公保佑香港

沙田

【北海觀音明善堂白話簡釋】
龍吟溪外溪水甘甜，
虎笑崗中來去自如；
一朝龍虎交會風雲際會後
又可以參得地靈與潮障真脈之不同

【求得此籤 】
得風水福地之助大吉昌

車公大元帥降曰：
來龍去脈仔細尋
乾巽龍虎交會處
此中暗藏天機數
家大業大此中參

凡事得天時地利 ,
發財添丁 , 福壽延綿
最利偏財橫財,正財有利 .

【斷曰】
龍虎交會．風雲際會．暗藏天機．仔細推尋．

好人一生平安

整埋D假圖,
以後冇人相信依類型既圖

柒婆堅拒將關封
不顧訴求死要充
寧忍疫情增絶症
求榮賣港理難容

回帶
上上年仲有一條

上年常得香腸都中

馬謖失街亭，柒婆失港台

亡黨亡國不是夢

你班後生仔以為自己好英雄，但其實天網恢恢，遲早捉晒你班廢青呀
全世界都話差佬衰，但公道自在人心，反中亂港分子，特別係煽動暴力嘅議員應為呢大半年亂局負責

諸葛亮傳：斬了馬謖向眾人謝罪。

馬良傳：馬謖死在獄中，諸葛亮為他痛哭流涕。

向朗傳：馬謖逃亡了。

王平傳：諸葛亮斬馬謖、李盛、張休等將領。

甴總係阿斗，黑仔強係孔明得唔得？

佢就真係超級中二病
佢既正義

7婆：暴徒天網恢恢 疏而不漏 遲早會被收拾
呼籲暴徒自首

對白都幫你諗好

姐係鬼國會清算林鄭?

部佢老味份咩 全部呀屌佢老母

正常人都知假圖啦，笑下啫，
巴打會唔會太真心膠

有冇圖

我覺得係未來既國際法庭，
車公 d 簽唔係單只一年，通常係果年開始舖排，過幾年就中晒成枝簽

條友做左咁撚耐公務員 都未撚知咩叫高制問責
政治同做人既責負責唔見
證明佢其實一直愚緊民名

唔會

點都會有班人盲撐政府

對佢地黎講，因為有政府幫助 佢地會義不容辭咁一直支持政府一切

呢班先最難搞 講咩都冇用 堅守佢地信念

年初二 #車公廟 #報應 #黑警
新界鄉議局主席劉業強為香港求得九十二籤：

「人生何在逞英豪，天理人情只要公；天眼恢恢疏不漏，定然作福福來縱。」

陳天恩居士指出，「天眼恢恢疏不漏」暗示政府及警隊都一定會受到報應，可以是由其身體或家人承受。
Source: 蘋果

唔好辭啦
冇柒婆 邊度搵到咁多火水

sor,借個位宣傳下
「求入」真正支持醫護嘅方法

以後邊個註廟師傅負責幫政府解呢支簽就等於拆自己招牌

姐係仲有排等

廚師腸

支簽直白到識漢字就識解

加埋個典故

藍屍都無得鳩解
因為我地無大台，無人帶

馬謖帶兵
pk帶popo